幫寶礦力要咁樣幫！！係持久戰！！

轉自徐緣Fb

【撐寶礦力的策略】

寶礦力抽起 TVB 廣告呢單野，型，就唔使講。關鍵係，型呢一次，需唔需要付出代價。

公道啲講，TVB 近年唔少製作，有明顯進步，《白色強人》便是一例。最為人痛恨的，其實是 TVB 新聞部。新聞部前線也無辜，林日曦轉載 TVB 記者心聲那篇文寫得清楚，問題在新聞部高層。我聽過的傳聞是，中聯辦派了一個人作為新聞部的顧問，對編採方針構成有形與無形的壓力。據聞 TVB 總部大樓內，員工都開著有線新聞，因為知道自家新聞未能完全反映社會真象。

我認識好多營銷界嘅中低層，其實都想響應杯葛，除了支持杯葛背後的理念外，專業上也需要避一下風頭，冇理由逆民意而行，致自己品牌於危牆之下。

但我深知好多坐房的決策者，都較為親建制，還包括一些與 TVB 屬利益共同體的媒體策劃公司高層，又會偏向叫個客唔使驚，說影響有限 TVB 其實仲有效，兩批人同聲同氣，自會得出結論：「班𡃁仔網上得把聲啫，係威係勢咪最多買一枝放上網呃 Like，對生意幫助有限，反而抽廣告，分分鐘仲影響生意。」

仲未計有啲客，驚波及大陸生意，不過又唔係鬧你習近平，又唔係叫中共倒台，只係選擇唔落一個收費都幾貴嘅本地媒體，所謂怕得罪中國憤青，都係庸人自擾居多。

所以，今次寶礦力嘅大膽表態，有重要示範作用。

我地要做一個 Case，讓中低層大大聲聲証明俾高層睇，同社會同呼同吸，敢於表態，杯葛 TVB，係真正可以升生意！

要聲援寶礦力呢個決定，避免主事人被內部責難，以至造就一個成功的營銷個案，讓其他公司有仿效的基礎，俾膽啲細嘅，用數據去 KO 高層，體現為社會發聲嘅商業價值，大家有幾點要注意：

一、唔好三分鐘熱度，尋日買一枝就算，要持續買一段日子，仲要唔好集埋一段時間谷，要分段爆條數上去。關鍵要令寶礦力做靚兩個 Charts：

一個係廠商自己嘅出貨數據，重點係唔好七月條數上一上，跟住八九月無以為繼。咁會俾高層口實，覺得只係後生仔冇料嘅虛火。所以要分段加力入貨，七月買兩枝嘅，八月買三四枝，九月買夠四五枝之類。亦盡可能喺方便自己嘅唔同地區去買，令賣場整體銷量上升，而唔係令過別分店斷市，因為連鎖店見到整個店舖網絡嘅貨底變薄，才有機會決定整體提升各店最少件數庫存。

另一個係第三方嘅 Nielsen 零售數據，廠商出貨變多，高層都可以質疑 Sales Team 將貨壓咗落零售商，只係增加咗店舖嘅庫存。Nielsen 報告記錄賣出俾消費者嘅 Scan Data，冇花冇假直接反映售出數量，而寫營銷案例報告，這類第三方權威數據也是重要佐證。

要推高 Nielsen 條數，必需識㨂喺邊度買。雖然平時我好撐小店，但呢單嘢要幫襯大連鎖。因為 Nielsen 嘅數據，主要來自 7 仔、OK、百佳、惠康、屈臣氏、萬寧等大集團嘅 Scan Data 收集，士多辦館的數據是抽樣反映，你買唔中 Nielsen 取樣嗰間，數據就反映唔到。另有報導指 HKTV Mall 寶礦力大賣，可惜網購銷情也不會在 Nielsen 報告看到。此外，優品 360、759 阿信屋等的銷量，也與 Nielsen 無關。所以大家要集中購買點，至少要促成一條自杯葛行動起，連續三個月 Retail Sales 穩步上升的曲線。

鍾意飲寶礦力嘅你，可以考慮未來繼續多買，但飲唔到咁多嘅朋友，即使三個月後減買，一整季嘅銷量上升，也較容易扯高整年銷售額，達至對比上年一整年嘅增長。

二、買咗寶礦力支持佢地嘅，不妨多影相拍片畫圖寫字，用你自己嘅方法，在網上留下一個支持過佢地呢次決定嘅紀錄，最好集中幾個 Hashtag，例如 #寶礦力、#良心寶礦力、#寶礦力好波之類，等未來寫營銷案例嘅行家朋友，可以更方便一次過 Search 到大家嘅集體創作，做 Report 時大曬冷，俾人睇到網民自發有幾撐寶礦力嘅勇毅。

個 Marketing Case 寫得好，可以聯絡各大專工商管理及傳理系教授，將內容轉載至各商業雜誌或學術期刊。更可以挑戰難度，將個 Case 入 HKMA / TVB Award，這個是香港營銷界最高殊榮奬項，TVB 類近於 Co-organizer，但主權在 HKMA，評選準則主要考慮銷售成效，若果 HKMA 嘅評審一齊玩嘢，俾個 Case 贏金奬，TVB 直播頒獎禮，頒個金奬俾一個杯葛自己嘅 Marketing Campaign，會非常咁花生。呢期人人興發夢，我們不妨也發一下夢。

即使香港做佢唔到，我地也可以試推單嘢上國際入 Effie Award。Effie Award 同側重創意為主嘅 Cannes Lion Award 唔同，又係以 Sales Effectiveness 為主要評選準則，考慮到國際社會就反送中條案對港人嘅同情，分分鐘扑中贏個大奬。一個杯葛 TVB 嘅行動，若果能夠贏得國際營銷奬項，其他營銷界老屎忽都焗住無聲出。

其實咁樣，同梁振英搞杯葛蘋果嘅恥與為伍，係咪一樣？係有啲似，但絕對唔一樣。梁振英係全國政協副主席、前特首，坐擁公權力。以公權力向商界施壓，大有問題。至於一般無力嘅小市民，我們從來都可以用鈔票投向理念相投的品牌，背棄價值不符的商家，明買明賣，大家咁高咁大，冇話邊個壓邊個。TVB 或在情願或不情願下，受中共控制，因此而遭港人唾棄，是天要下雨、娘要嫁人嘅必然結果。小市民嘅零星力量，就只有這麼多，大家都只是想出一點力，來表達自己嘅反抗意志。

寶礦力母公司係大塚製藥。各位大塚製藥嘅同業朋友，三個月後睇睇條數，靚仔嘅，不妨真係認真寫個 Marketing Case。

如有需要，找我，我免費幫你地寫，幫你地入埋奬都得。

P.S. 從來都唔接嗰啲影自己一張相，旁邊放枝產品嗰種 PR Shot，今次為寶礦力的勇敢，破例做一次，都係免費。

#寶礦力 #良心寶礦力 #寶礦力好波

推阿！！！

啱

NOW - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

再提 捐款俾民調

幫手

推